{
  "parcours": {
    "A": {
      "name": "Muhammad Ibn Musa Al-Khuwarizmi",
      "question": "Je suis à la fois mathématicien, géographe, astronome et astrologue",
      "indice": "Mon nom a inspiré le mot algorithme",
      "answer": "A"
    },
    "B": {
      "name": "Ray Bradbury",
      "question": "Je suis le concepteur des 3 lois de la robotique",
      "indice": "J'ai écrit les chroniques martiennes et Farebheit 451",
      "answer": "B"
    },
    "C": {
      "name": "Noam Chomsky",
      "question": "Je suis un linguiste américain né en 1928",
      "indice": "Je suis un auteur majeur du milieu militant",
      "answer": "C"
    },
    "D": {
      "name": "Donkey Kong",
      "question": "J'ai été célèbre dès ma naissance en 1981",
      "indice": "J'appartiens à la famille des Hominidés",
      "answer": "D"
    },
    "E": {
      "name": "Douglas Engelbart",
      "question": "Je suis le concepteur de la souris",
      "indice": "J'ai également créé le concept hypertext, et les premières interfaces graphiques",
      "answer": "E"
    },
    "F": {
      "name": "Frederico Faggin",
      "question": "Je suis un physicien italien né en 1941",
      "indice": "J'ai conçu le premier microprocesseur",
      "answer": "F"
    },
    "G": {
      "name": "James Gosling",
      "question": "Je suis un informaticien canadien, né en 1955",
      "indice": "Je suis le concepteur du langage Java",
      "answer": "G"
    },
    "H": {
      "name": "Grace Hopper",
      "question": "Je suis la conceptrice du langage COBOL",
      "indice": "J'ai conçu le premier compilateur en 1951",
      "answer": "H"
    },
    "I": {
      "name": "Iron Man",
      "question": "Je suis le fils d'un industriel, ayant fait fortune dans l'armement",
      "indice": "J'ai été créé par Stan Lee",
      "answer": "I"
    },
    "J": {
      "name": "Joseph-Marie Jacquard",
      "question": "Je suis à l'origine des premières cartes perforées",
      "indice": "Mon nom est celui d'un motif de tissage",
      "answer": "J"
    },
    "K": {
      "name": "Jack Kilby",
      "question": "Je suis un ingénieur en électronique américain né en 1923",
      "indice": "J'ai créé le premier circuit intégré pour Texas Instrument",
      "answer": "K"
    },
    "L": {
      "name": "Ada Lovelace",
      "question": "Je suis considérée comme le premier programmeur du monde",
      "indice": "Je suis la fille du poète Lord Byron",
      "answer": "L"
    },
    "M": {
      "name": "Shigeru Miyamoto",
      "question": "Je suis le co créateur des plus célèbres jeux pour Nintendo ",
      "indice": "Je suis le papa de Zelda",
      "answer": "M"
    },
    "N": {
      "name": "Isaac Newton",
      "question": "J’ai découvert la théorie de la gravitation universelle grâce à une pomme ",
      "indice": "Je suis un personnage récurent dans les bandes dessinées de Gotlieb",
      "answer": "N"
    },
    "O": {
      "name": "Adam Osborne",
      "question": "Je suis l’inventeur du premier ordinateur portable en 1981",
      "indice": "Je suis également éditeur de livre et de logiciel",
      "answer": "O"
    },
    "P": {
      "name": "Blaise Pascal",
      "question": "J’ai 19 ans quand j’invente la première machine à calculer en 1641",
      "indice": "Je suis l’auteur de « Les pensées »",
      "answer": "P"
    },
    "Q": {
      "name": "Agent Q",
      "question": "Je suis un personnage fictif créé par Ian Fleming ",
      "indice": "Je fabrique les gadgets de James Bond",
      "answer": "Q"
    },
    "R": {
      "name": "Dennis Ritchie",
      "question": "Je suis l’inventeur du langage C",
      "indice": "Je suis co créateur de UNIX",
      "answer": "R"
    },
    "S": {
      "name": "Claude Shannon",
      "question": "Je suis le père fondateur de la théorie de l’information ",
      "indice": "Je suis l’inventeur de la machine qui s’éteint quand on l’allume",
      "answer": "S"
    },
    "T": {
      "name": "Nikola Tesla",
      "question": "J’ai permis de developer le réseau électrique grâce au courant alternatif",
      "indice": "Mon nom a été utilisé pour une marque de voiture",
      "answer": "T"
    },
    "U": {
      "name": "Ulla",
      "question": "Je suis l’ancêtre de Tinder",
      "indice": "Je suis un fleuve en Espagne ",
      "answer": "U"
    },
    "V": {
      "name": "Jules Verne",
      "question": "Je suis un écrivain de science fiction né à Nantes",
      "indice": "J'ai écrit 20 000 lieues sous les mers",
      "answer": "V"
    }
  }
}